上一代炒高，下一代接貨吧

不吃不喝13年供樓 男士怕怕
南韓不少年輕人因為財政或生活壓力而拒絕談戀愛。

南韓年輕一輩眼見城市的租金與樓價攀升，住屋負擔越見沉重時，不少人都選擇放棄或暫緩結婚生育計劃。2000年，南韓有33.2萬對新人結婚；17年後，僅得26.4萬對。國土交通部去年就推出新對策，大大增加沒有物業者中籤購買企業建設的「民營住宅」之機會。去年，一個月賺中等收入425萬韓圜（2.8萬港元）的四人家庭，在首爾以平均樓價，即69,159萬韓圜（455萬港元）置業的話，需要不花分毫地，把12年8個月的工資儲起。現時首爾的樓價與年收入比率更升至13.4倍，遠高於紐約的5.7倍。

全亞洲都係咁剝削下線，反而個個後人仲盲目感恩

上左位就可以剝削下一代

爽歪歪

政府：是撚但 又唔搞革命 驚閪

要下一代肯接

台灣無咁誇張，日本直情炒唔起

香港算好好架啦

下一代再炒高啲
下下一代接

全球樓價人工比例最高
好係邊？

樓市根本係跨代打劫